macbook pro 用 external ssd 打機問題

已經 Google 過，Reddit 同 Apple Communities 啲人都異口同聲話用 external ssd 做 boot drive 或者專放 game 落隻 ssd 度玩都冇問題。

不過我搵唔到噉樣做會有幾影響隻 ssd 嘅 lifespan。我就聽過有人用 external ssd 嚟剪片，隻 drive 會好快死。有冇人試過用 external ssd 嚟打機，隻 drive 噉讀法會唔會好快死? 大概會有幾耐 lifespan？

你用得來打機預咗就唔長命㗎啦

再唔系咪自己買隻試吓囉傻仔先用SSD嚟打機嘅啫

你指 SSD 依個 format 定係 external SSD ?

系你老母

任何一隻SSD啲不停咁樣寫入寫出一定死快啲

但係用 USB 3 / USB C 嘅 External HDD 玩 game 會唔會好 lag？
照噉講，係咪而家砌 Gaming PC 嘅人都係裝 HHD ?

HDD

成個windows連game都係裝響usb SSD